\section{Exemplo de gráfico com fundo de figura}

As variáveis \Angulodeponta, \Lhelice, \Lbroca\  e \Dbroca\ são  fornecidas pelo fabricante da broca enquanto que, para esse trabalho, os valores de \Espessuradaaresta\ e \Lnormalvertices\ são medidos em laboratório.

\input{./tex_includes/grafico_parametros_da_secao_longitudinal}

\newpage
\section{Exemplo de gráfico com arquivo externo}
\input{./tex_includes/grafico_parametros_da_secao_transversal}


Com isso revolve-se o sistema
\begin{eqnarray}
\begin{cases}
(\xVAzero-x_c)^2+ (\yVAzero-y_c)^2=R^2 \\
(\xVBzero-x_c)^2+ (\yVBzero-y_c)^2=R^2 \\
(\xVCzero-x_c)^2+ (\yVCzero-y_c)^2=R^2
\end{cases}
\label{geometria:sistema_da_equacao_secundaria}
\end{eqnarray}
para encontrar os valores de $x_c$, $y_c$ e $R$.
\newpage


\section{Exemplo de tabela com rodapé}.


\begin{table}[!h]
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\caption{Parâmetros da broca segundo o fabricante.}
\centering
\begin{minipage}{\textwidth}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|A|A|}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{Broca de Aço Ferramenta TW-104 (DIN-338)} \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{Parâmetros}  & Valor & Unidade \\ \hline
Diâmetro  (\Dbroca)               & 20    & \unitmilimetros \\ \hline
Comprimento Total (\Lbroca)       & 205   & \unitmilimetros \\ \hline
Comprimento de Hélice (\Lhelice)  & 140   & \unitmilimetros \\ \hline
Comprimento Normal entre Vértices (\Lnormalvertices) \footnote{ \ Valor medidos em laboratório e não fornecido no manual do fabricante.} & 12,7 & \unitmilimetros \\ \hline
Ângulo de Hélice (\Angulodehelice) \footnote{ \ Valor calculado com base em \Lhelice\ e \Dbroca.} & 24,17 & \unitgraus \\ \hline
Espessura da Ponta (\Espessuradaaresta) \footnote{ \ Valor medidos em laboratótio.} & 4,5 & \unitmilimetros \\ \hline
Ângulo de Ponta ($2*\Angulodeponta$) & 118 & \unitgraus \\\hline
\end{tabularx}
\end{minipage}
\label{parametros_da_broca}
\fonte{\cite{referenciaDois}}
\end{table}

\newpage
\section{Exemplo de gráfico composto}


\begin{figure}[!ht]
\caption{Perfil da seção transversal da broca calculado a partir da tabela \ref{parametros_da_broca} e das as equações.}
\label{geometria:perfil_da_broca}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
             axis lines = left,
             %title={Perfil transversal},
             xlabel={\tiny\unitmilimetros},
             ylabel={\tiny\unitmilimetros},
             xmin=-11,
             xmax=11,
             ymin=-11,
             ymax=11,
             ticklabel style = {font=\tiny},
             y tick label style={/pgf/number format/1000 sep=},
             xtick={-11,-10,-9,-8,-7,-6,-5,-4,-3,-2,-1,0,
                    1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11},
             ytick={-11,-10,-9,-8,-7,-6,-5,-4,-3,-2,-1,0,
                    1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11},
             legend pos=north west,
             ymajorgrids=true,
             grid style=dashed,
             width = 0.8\textwidth,
]

\addplot[
         color=blue,
         mark=none
] table {resultados/perfil_da_broca/aresta_de_corte_primaria_a.dat};
\label{aresta_primaria_a}

\addplot[
         color=blue,
         mark=none
] table {resultados/perfil_da_broca/aresta_de_corte_primaria_b.dat};
\label{aresta_primaria_b}

\addplot[
         color=red,
         mark=none
] table {resultados/perfil_da_broca/aresta_de_corte_secundaria_a.dat};
\label{aresta_secundaria_a}

\addplot[
         color=red,
         mark=none
] table {resultados/perfil_da_broca/aresta_de_corte_secundaria_b.dat};
\label{aresta_secundaria_b}

\addplot[
         color=green,
         mark=none
] table {resultados/perfil_da_broca/flanco_a.dat};
\label{flancos_a}

\addplot[
         color=green,
         mark=none
] table {resultados/perfil_da_broca/flanco_b.dat};
\label{flancos_b}

\end{axis}
\node [draw,fill=white] at (rel axis cs: 0.65,0.85) {\shortstack[l]{
\tiny\ref{aresta_primaria_a} Curva primária \\
\tiny\ref{aresta_secundaria_a} Curva da quina \\
\tiny\ref{flancos_a} Curva de folga}};
\end{tikzpicture}
\fonteAutor
\end{figure}


\newpage
\subsection{Exemplo de gráfico simples}

%\pgfplotsset{scaled x ticks=false}
\begin{figure}[!h]
\caption{Análise de refino.}
\label{malha:analise_de_refino}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
   axis lines = left,
   title={$N_{elementos}$ X \Tbrocafluido},
   xlabel={Número de elementos},
   ylabel={\Tbrocafluido},
   xmin=0,
   xmax=70000,
   scaled x ticks=false,
   ymin=80,
   ymax=90,
   width=14cm,
   height=9.5cm,
   y tick label style={/pgf/number format/1000 sep=},
   x tick label style={/pgf/number format/1000 sep=},
   xtick={0,10000,20000,30000,40000,50000,60000,70000},
   ytick={80,81,82,83,84,85,86,87,88,89,90},
   legend pos=north west,
   ymajorgrids=true,
   grid style=dashed,
]
\addplot[
   color=blue,
   %mark=none
   mark=*
]table {resultados/analise_de_refino/analise_de_refino.dat};
\label{t_medio_broca_fluido}
\end{axis}
\node [draw,fill=white] at (rel axis cs: 0.65,0.85) {\shortstack[l]{
\tiny\ref{t_medio_broca_fluido} \Tbrocafluido }};
\end{tikzpicture}
\fonteAutor
\end{figure}

